---
title: >-
    مناجات شمارهٔ ۲۳۹
---
# مناجات شمارهٔ ۲۳۹

<div class="n" id="bn1"><p>الهی بقدر تو نادانم، سزای تو را ناتوانم، به بیچارگی خود سر گردانم و روزبروز در زیانم، چون منی چون بود ؟ چنانم و از نگریستن در تاریکی بفغانم که خود هستمان را بر هیچ دانم و چشم بر روزی دارم که تو مانی و من نمانم، چون من کیست ؟ اگر آن روز به بینم به جان فدای آنم</p></div>